Задача

Необходимо разработать сервис управления рассылками API администрирования и получения статистики

Логика рассылки

После создания новой рассылки, если текущее время больше времени начала и меньше времени окончания - должны быть выбраны из справочника все клиенты, которые подходят под значения фильтра, указанного в этой рассылке и запущена отправка для всех этих клиентов.
Если создаётся рассылка с временем старта в будущем - отправка должна стартовать автоматически по наступлению этого времени без дополнительных действий со стороны пользователя системы.
По ходу отправки сообщений должна собираться статистика (см. описание сущности "сообщение" выше) по каждому сообщению для последующего формирования отчётов.
Внешний сервис, который принимает отправляемые сообщения, может долго обрабатывать запрос, отвечать некорректными данными, на какое-то время вообще не принимать запросы. Необходимо реализовать корректную обработку подобных ошибок. Проблемы с внешним сервисом не должны влиять на стабильность работы разрабатываемого сервиса рассылок.

API внешнего сервиса отправки

Для интеграции с разрабатываемым проектом в данном задании существует внешний сервис, который может принимать запросы на отправку сообщений в сторону клиентов.

OpenAPI спецификация находится по адресу: https://probe.fbrq.cloud/docs

В этом API предполагается аутентификация с использованием JWT.

Установка и запуск при помощи env

1.Склонировать репозиторий с Gitlub

https://gitlab.com/Pulemet911/mailing_service.git

2.Перейти в директорию проекта

3.Создать виртуальное окружение:

python -m venv venv

4.Активировать окружение:

venv/Scripts/activate

5.Установка зависимостей:

pip install -r requirements.txt

6.Создать и применить миграции в базу данных:

python manage.py makemigrations

python manage.py migrate

7.Запустить celery

celery -A mailing worker --loglevel=info

8.Запустить flower

celery -A mailing flower --port=5555

9.Запустить сервер

python manage.py runserver